\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Das Schiff im Nebel} 
\index[in]{Das Schiff im Nebel}
\index[in]{Siebzehn Tage f"ahrt das Schiff}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Das Schiff im Nebel}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Siebzehn Tage f"ahrt das Schiff}

\begin{tabbing} 
1. S\=iebzehn Tage f\="ahrt das Schiff, durch N\=ebel, Wellen, G\=ischt\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
1. Siebzehn Tage f"ahrt das Schiff, durch Nebel, Wellen, Gischt\\

und wir h\=aben keinen K\=urs und \=auch zu \=essen n\=icht.\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\>\bf e\\
und wir haben keinen Kurs und auch zu essen nicht.\\

Wir t\=asten uns v\=or, d\=urch die graue W\=and,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Wir tasten uns vor, durch die graue Wand,\\

fast st\=irbt in uns sch\=on die H\=offnung auf L\=and.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
fast stirbt in uns schon die Hoffnung auf Land.\\ \\

Ref.: Wir fahr'n dah\=in, wir fahr'n dah\=in,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Ref.: Wir fahr'n dahin, wir fahr'n dahin,\\

\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\=in, auf hoher S\=ee,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dahin, auf hoher See,\\

\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\=in, durch graue N\=ot,\kill
\>\bf e\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dahin, durch graue Not,\\

\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\=in, denn unser St\=euermann ist t\=ot.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dahin, denn unser Steuermann ist tot.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. E\=in Schlag links und \=einer rechts, doch g\=eradeaus gehts n\=icht.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
2. Ein Schlag links und einer rechts, doch geradeaus gehts nicht.\\

Wabernd gr\=aue Teufelsfl\=ossen n\=ehmen j\=edes L\=icht,\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Wabernd graue Teufelsflossen nehmen jedes Licht,\\

\=Angst greift \=um sich, wann \=endet diese F\=ahrt?\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Angst greift um sich, wann endet diese Fahrt?\\

Viell\=eicht stirbt schon m\=orgen auch d\=er erste M\=aat.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
Vielleicht stirbt schon morgen auch der erste Maat.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. D\=as Schiff im Nebel \=ist verlor'n, denn k\=einer wei"s woh\=in.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
3. Das Schiff im Nebel ist verlor'n, denn keiner wei"s wohin.\\

Nur R\=udern, Rudern, \=Ausschauhalten \=ohne v\=iel Gew\=inn!\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Nur Rudern, Rudern, Ausschauhalten ohne viel Gewinn!\\

Wir t\=asten uns v\=or, d\=urch die graue W\=and,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Wir tasten uns vor, durch die graue Wand,\\

fast st\=irbt in uns sch\=on die H\=offnung auf L\=and.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
fast stirbt in uns schon die Hoffnung auf Land.\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: manu (Manuel Hornauer), Stamm Normannen (BdP, Berlin)\\
MO: 163
\end{angaben}
